［對穿腸］女子無才便是德，下聯係？

請出招

男子無德便是才

男人冇錢唔撚得

男子無女便是毒

男子無財便是duck

男人唔淫正苯柒

男子無才便是fuck

男子無財便是柒

上聯是「唯女子與小人為難養也」

男人有撚就係神

男子見窿就要塞

女子無才便是德
仄仄平平仄仄平

男生有樓當為婿
平平仄仄平平仄

樓主再對我就fuck

ME TOO運動唔少得

屌你老味，個個都po淫嘢

女子無才便是德
仄仄平平仄仄平

男生有袋屌西婆
平平仄仄平平仄

男子無德就是才。

第日生仔冇屎忽

德係入聲字應該係仄聲

CU個網寫一聲 我都唔知係咩聲
上去查下

樣靚身材好難得

男人無財正碌柒

德字係仄聲仲簡單

男生有袋屌西窿
平平仄仄平平平

德係上陰入 啫係第七聲 只係調值同陰平相同

問： 粵音不是有九聲嗎？為何這個字庫只有六聲？

答：
粵音九聲之中，陰入和陰平調值相同，中入和陰去調值相同，陽入和陽去同調值。入聲字之特點在於以 [t]， [p]或 [k]結尾收音。換言之，粵音只得六個調值。我們習慣上說粵語有九聲，是把上述三組入聲字獨立計算。有些字書為了順應傳統的分類，把入聲字用數字符號「7」、「8」、「9」標示出來。我們按語言學會的方案，只標示六個調值。
（更詳盡的解釋，請參考何文匯和朱國藩編著的《粵音正讀字彙》第1頁。）

但係屌係仄聲🙈

哇屌挽埋呢啲野

又學到嘢
多謝Ching

男生有樓當成家
平平仄仄平平平

女人有奶才是娘

女人有奶便是娘

我係清潔龍阿德

你用第一聲讀咪係平聲囉

讀鵰，唔好讀diu2

港女平胸串柒柒

男子有財有得fuck

男子有錢就食得

快d跪低同我suck

你都幾垃圾下

女子無才便是德
男子無財賣屎忽

佢本來係下句
上句係丈夫有德便是才

眉公曰：『丈夫有德便是才，女子無才便是德。』此語殊為未確。愚謂丈夫有德而不見其德，方為大才；女子有才而不露其才，方為大德。
《公祭祁夫人文》

男兒有志方為才

弱智無撚便是型

我係清潔龍啊得

冠軍

男子無才賣屎忽

原來樓上講過

男子無j便是柒

吹蕭一刻直不甩

女子無才便是德
擘大個閪叫我桔

叫D字都唔識打既連登仔對聯

男子有財任佢執

男吱白凟女出汁
獨男上網睇pornhub

唔做唔知身體好

男子條撚用嚟fuck

女子奶大便是娘

男子無才屌屎忽

男子有財隨便汁

屌你老母陷家剷

女子有口便要suck

全部女人都係雞

德係入聲
p t k收尾係入聲字
係仄聲

挽你老母臭閪呀
唔撚識字就咪撚入對聯post
5p仔搏屌

尋日嗰個「此木為柴山山出」post
一堆人唔識解上聯
一堆人鳩對

星期1至星期7

男子有愛做不壞

女仔有奶便是娘

樣靚身材正就更加難得囉

有冇睇架

喺 London Bridge is falling down

1234567

反而想知呢個有冇人對到
唔理平仄對得返 此木柴 山山出 都好犀利

今晚扑嘢夜唔夜

男人有奶便是娘

男子有得必有失

男人用撚屌屎忽

毒撚無能便是us

德是便才無子女